第 40 屆香港電影金像獎押後至 2022 年舉行

最好以後都咪撚搞

唔明點解今年唔搞得？
今年上唔到嘅戲咪下年上，入圍下年嘅金像獎囉
難得今年冇乜合拍片，啲千萬大製作又冇上
可以多啲俾獨立電影曝光下，或者攞獎表揚下

如果兩屆合埋一齊搞，咁下屆咪注定係合拍片同大明星玩哂？！
係咪驚周冠威會橫掃？搞到大陸又禁播呀。
雖然我睇完佢啲戲我覺得冇乜特別感覺，但佢今年咁多討論，就話停辦，難免令人覺得想防止周冠威再下一城喎。

會唔會有主席、副主席、董事們出黎解釋下，

究竟港產片幾時先唔洗再仰人鼻息呀？？

我柒咗，幻愛計上一屆
即係暗示今年嘅港產片太廢
無謂要大家嘥錢set個台同嘥時間行紅地毯
不如執咗佢，反正年年都係嘥錢嘥時間

如果引返規矩 21年搞40屆香港電影金像獎
會有幾多電影可以參選到? 因為今年上既港產真係比較少(唔計偷雞上 仲要唔知今年疫情偷唔偷雞上到)
畢竟都係40屆 我諗有關單位都想大搞既

如果我冇篩選錯 唔計有冇同有冇可能偷雞
如期搞金像獎應該得以下電影有資格：
肥龍過江
乜代宗師
家有囍事2020
我的筍盤男友
Baby復仇記
夜香・鴛鴦・深水埗
墮落花
熟女愛漫遊
死因無可疑
聖荷西謀殺案
奪冠
冥通銀行特約：翻生爭霸戰
急先鋒
拆彈專家2
（資料來源WIKI 如有錯漏 請見諒）

如果只係得呢啲，倒不如唔好搞

墮落花、baby、聖河西係上屆
今屆有機會加埋手捲煙、再見UFO、風林火山

再見ufo幾時上？

冇消息

正常

不如你數下今年有乜港產加合拍可以提名

高先三寶計上年

班電影人好心就唔好今年偷雞上再報下年金像獎啦
睇下樓上有幾多人搞錯? 諗住眾志成城撐幻愛, 點知原來過左期

押後合情合理 得10套8套戲 搞都無認受性

樓主仲話撐幻愛 人地宣傳一直有講金像獎提名都唔知

今年睇得上眼嘅高先三寶 麥路人 聖荷西謀殺案全部計上年

點解香港嘅金像獎參選條件係”本年”? 可以戲都未上就選咗先?
奧斯卡嘅參選條件係係”前一年”

因為好多港產片無叫座力 會係正式上映前一年上映5場優先場 如果黎緊果屆金像獎有提名/拎獎 到正式上映時有助票座

問題係佢哋咁做係因為要搵金像獎個名嚟衝票房
當然會引生到另一個問題係投票時係咪公平 因為有啲人可能冇睇過套戲

十月尾會係電影節上三場

咁明白曬
睇返39屆片目真係咁

即係39屆都係講緊2019年嘅戲

上年㗎

呢個現象十年前歲月神偷已經開始咗

最好趁而家整頓吓，啲偷步上映點都要有規管，
可以限定上映，但要保證唔係包場得行內人先睇到，例如最低限度上足一星期，每日最少3場，
或者好似美國搞limited release，細水長流咁每日上2-3場優先場直到正式公映
仲有提名數量要因應報名電影調整，假設下屆得返三十套爭，不如索性就cut提名數目到3-4個

而如果真係覺得支味重嘅合拍片唔應該參與，咁我覺得直接杯葛金像獎會有用啲，因為爾冬升都拍唔少呢啲戲，可以肯定佢唔會改制

麥路人 咪達明拎左最佳男配角啦
我之前google都嚇親

另一方面

因爲頒獎禮大部分電影觀衆都未睇到

所以根本唔知點討論